# HBI기술연구소 파이썬 강좌 - 조창민 #

안녕하세요

현재 HBI연구소에서 파이썬, Python, Collective Intelligence, Deep Learning 을 가르치고 있는 조창민입니다.

해당 Repository는 파이썬 강의를 위해서 고안된 문제집입니다.

Documentation은 계속 업데이트 예정입니다.


### 강의 내용 ###

프로그래밍은 태어나서 한번도 보지 못한 분들을 위해서 강좌를 개설하였습니다.

실무에서 사용되는 내용들로만 구성이 되어 있으며, 단기간안에 많은 분량을 나갑니다.

다음의 룰은 절대적으로 지켜져야 합니다.

* 지각하지 않습니다. (수업시작하자 중요한 내용 바로 나갑니다. 늦으면 나중에 못 따라옵니다.)
* 힘들어도 무조건 나옵니다. (한번 빠지면 그 다음 수업 절대로 듣지 못합니다.)

강의는 프로그래밍의 첫 단추인 "Hello world" 부터 나가지만, 시간이 지날수록 매우 심도있게 들어갑니다.

단순히 파이썬 언어를 배우는것을 넘어서 data structure, collective intelligence, google api, deep learning 등의 라이브러리및 기술들을 연마합니다.

당연히 힘듭니다. 여러분들을 피터지게 연마시킬겁니다. 

하지만 끝까지 참고 이기시는분은 분명 다른 곳에서는 절대 배울수 없는 진짜 실무위주의 내용들을 배우게 됩니다.

화이팅 :) 인내, 겸손, 열정으로 배워봅시다!


### 강의 스타일 ###

수학을 잘하는 방법은 공식을 읽기만 해서는 안되고, 집접 손으로 문제를 풀어야 합니다.

마찬가지로 프로그래밍도 책만 본다고 절대로 실력이 늘지 않습니다. 

키보드로 써보면서 집접 많은 버그를 만나고 그러면서 문제를 풀어야지 실력이 늘어나게 됩니다.

실무에 계시는 개발자분들은 모두 이렇게 수만번의 버그를 만났었기 때문에 여러분들 보다 더 빠르고 효율적으로 개발을 하는 것입니다.

강의는 말보다는 집접 해보시는 것이 더 많습니다. 

또한 질문이 많은 학생을 좋아합니다. 수업중에 모르시는 내용은 대략 다른 사람도 모르는 경우가 대부분입니다.

질문하는것을 두려워하지 마세요!

